[香港之光]我想講香港本土藝人曾經都好勁，同日韓睇齊，上日本紅白

無錯，就係譚詠麟，譚校長。

從藝40多年來，譚詠麟創作的歌曲近百首，他作曲的歌曲多次獲得“十大中文金曲獎”、“十大勁歌金曲獎”、“十大中文金曲最佳作曲獎”等榮譽。2007年獲得CASH音樂成就大獎。2007至2009年擔任第八屆香港演藝人協會會長，同年獲香港特區政府頒授榮譽勛章，但因授獎典禮同時段正好是四川大地震後的慈善節目，寧願錯過授獎典禮也要去四川震後現場。2014年獲得IFPI香港流行音樂文化歌手大獎，以表彰他對香港音樂創作及華語樂壇的貢獻。同年亦入選十大中文金曲名人堂。

譚詠麟在影壇曾於1981年憑著《假如我是真的》獲得金馬獎“最佳劇情男主角”。譚詠麟至今仍活躍樂壇。當被問及有關年齡問題時，他常自稱“年年廿五歲”，倡導健康、樂觀的人生觀。

有生之年想睇到廣東歌反攻世界

拉

條死廢老

廢老譚不啦

支持痰校長

咁要努力啲推廣譚伯，華仔

好勁喎

我幾鐘意聽佢舊歌，愛的根源，霧之戀

但你係唔係中國人？？
去日本唱日文？？
譚伯你係唔係漢奸？？

諗起𠵱個Post

仆街校長世紀大對決

我墮入情網 你卻在網外看

祇想將心聲透露 愛慕

我張國榮派

中國香港人有國際視野 首歌係日文中文混合

不知道為何你會遠走 不知道何時才再有對手

唔好好似廢老咁迷戀過去既輝煌
諗下點搞翻好香港樂壇

佢啲歌咪又係翻唱日文歌

啱 希望校長快啲出新歌

下次別再說80年代許多好聽的經典粵語歌全都是翻唱日本歌的了，當中也有請日本作曲家為歌手量身訂做的，配合香港優秀詞人的詞，實力派歌手的演唱，成就了粵語流行歌曲的經典。

最近上返水？

幻象似的愛情

呢首唔係日文歌改的

有知音人

係
我都好鬼悶

自古以黎得校長可以反攻日本，可想而知校長幾甘撚勁